# Fleet Management System
Сервис, который предоставляет возможность управления автомобилями и выполнения операций с ними.

## Требования:
Разработайте архитектуру сервиса Fleet Management System. Учтите следующие функциональные требования:
1. Регистрация нового автомобиля.
2. Добавление, обновление и удаление информации об автомобиле (номерной знак, модель, год выпуска, тип автомобиля: каршеринг / такси / доставка - и т.д.).
3. Получение информации о конкретном автомобиле по его номерному знаку.
4. Получение списка всех автомобилей в системе.
5. Отслеживание пробега каждого автомобиля.
6. Расчет стоимости использования каждого автомобиля на основе пробега и других факторов.

[Демо работы](https://youtu.be/aV2I3RLCVQs)


## Реализация
Данный сервис разделен на два микросервиса и консольную утилиту
1. Микросервис `admin` [Репозиторий](https://gitlab.com/atom_fms/admin) - реализует функциональные требования
2. Микросервис `cost` [Репозиторий](https://gitlab.com/atom_fms/cost) - реализует подсчет стоимости автомобиля
3. Консольная утилита [Репозиторий](https://gitlab.com/atom_fms/cli)

## Команды консольной утилиты
### addCar
Добавляет автомобиль в систему
#### Аргументы
`--plate` - номер автомобиля (обязательный)

`--model` - модель автомобиля (обязательный)

`--type` - тип автомобиля (обязательный)

`--year` - год выпуска автомобиля

`--mileage` - пробега автомобиля

### delCar
Удаляет автомобиль из системы
#### Аргументы
`--plate` - номер автомобиля (обязательный)

### updateCar
Обновляет информацию автомобиля в системе
#### Аргументы
`--plate` - номер автомобиля (обязательный)

`--model` - модель автомобиля

`--year` - год выпуска автомобиля

`--mileage` - пробега автомобиля

### getCars
Выводит список и их базовую информацию всех автомобилей

### getCar
Выводит всю информацию автомобиля
#### Аргументы
`--plate` - номер автомобиля (обязательный)

## Запуск
### Через Docker
1. Склонируйте репозиторий
```
git@gitlab.com:atom_fms/deploy.git
```
или
```
https://gitlab.com/atom_fms/deploy.git
```
2. Запустить контейнеры
   `docker compose up -d`
3. Запустить cli c аргументами 
```
go run cli/main.go addCar --plate uu123a --model ATOM --type taxi --mileage 13563
```
4. Done